LESSON 1.1: Introduction to Variables
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create three variables: city with the name of your favorite city, temp with its current temperature, and is_sunny set to True or False. Print all three.

SOLUTION:
# Step 1: Create a variable for city
city = "Tokyo"

# Step 2: Create a variable for temperature (float)


# Step 3: Create a variable for 'is_sunny' (boolean)


# Step 4: Print them all
print(city)
-----------------------------------

LESSON 1.2: Variable Naming Rules
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Correct the illegal variable names in the editor so the code runs without errors.

SOLUTION:
# FIX THESE NAMES:
my_first_place = "Gold"
my_salary = 50000
my_class = "Math"

print("Success!")
-----------------------------------

LESSON 1.3: Integer Data Type
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a variable base and exponent. Calculate base raised to the power of exponent using ** and print the result. Use large numbers to see Python's power!

SOLUTION:
base = 2
exponent = 100

# Calculate power and print result
result = base ** exponent
print(result)
-----------------------------------

LESSON 1.4: Floating Point Data Type
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Calculate the area of a circle with radius = 5.5. Use the formula: area = 3.14 * radius * radius. Print the area.

SOLUTION:
radius = 5.5
pi = 3.14

# Calculate area
area = pi * radius * radius
print("Area of circle:", area)
-----------------------------------

LESSON 1.5: String Data Type
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a variable full_name and assign it your name. Create another variable greeting that combined "Hello " + full_name. Print the greeting.

SOLUTION:
first_name = "Guido"
last_name = "van Rossum"

# Join them with a space and add a greeting
full_name = first_name + " " + last_name
greeting = "Hello " + full_name
print(greeting)
-----------------------------------

LESSON 1.6: Boolean Data Type
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Compare two numbers: a = 15 and b = 20. Create a variable is_greater that stores if a is greater than b. Print is_greater.

SOLUTION:
a = 15
b = 20

# Compare and store result
is_greater = a > b
print("Is a > b?", is_greater)
-----------------------------------

LESSON 1.7: Checking Data Types
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We have a list of variables below. Print the type() of each one to see how Python treats them differently.

SOLUTION:
a = 100
b = 100.0
c = "100"
d = True

# Print types of a, b, c, and d
print(type(a))
print(type(b))
print(type(c))
print(type(d))
-----------------------------------

LESSON 1.8: Type Casting
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Convert the string s = "50" into an integer and add 10 to it. Print the result. If you don't cast, Python will give a TypeError!

SOLUTION:
s = "50"

# Convert s to int and add 10
num = int(s) + 10
print(num)
-----------------------------------

LESSON 1.9: Multiple Assignment
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Assign your first_name, age, and country in one single line. Print all three variables.

SOLUTION:
# Assign in one line
name, age, country = "John", 30, "USA"

print(name)
print(age)
print(country)
-----------------------------------

LESSON 2.1: Input Function
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Ask the user for their name using input(). Then, print a message saying "Welcome to AIONYX, [name]!".

SOLUTION:
# Ask for name
user_name = input("Enter your name: ")

# Print welcome message
print(f"Welcome to AIONYX, {user_name}!")
-----------------------------------

LESSON 2.2: Type Conversion with Input
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Ask the user for two numbers (use float() for decimals). Calculate their sum and print "The total is: [sum]".

SOLUTION:
num1 = float(input("Enter first number: "))
num2 = float(input("Enter second number: "))

# Calculate sum and print
total = num1 + num2
print("The total is:", total)
-----------------------------------

LESSON 2.3: Output using print()
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Print the phrase "Knowledge is power" but use three separate strings inside a single print() function call.

SOLUTION:
# Print using three separate strings in one function call
print("Knowledge", "is", "power")
-----------------------------------

LESSON 2.4: Printing Multiple Values
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create variables item = "Python" and level = 1. Print them together in a sentence like "Item: Python, Level: 1" using the comma method.

SOLUTION:
item = "Python"
level = 1

# Print them together
print("Item:", item, "Level:", level)
-----------------------------------

LESSON 2.5: sep and end Parameters
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Print three words: "Apple", "Banana", "Cherry". Use sep=" + " to separate them and end=" = Fruit Salad" at the end.

SOLUTION:
# Use sep and end parameters
print("Apple", "Banana", "Cherry", sep=" + ", end=" = Fruit Salad")
-----------------------------------

LESSON 2.6: Escape Characters
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Print a "shopping list" with items on different lines using only one print() function call and \n. Item 1: Milk, Item 2: Bread, Item 3: Eggs.

SOLUTION:
# Print the list using 
 inside one string
print("Milk\nBread\nEggs")
-----------------------------------

LESSON 2.7: f-Strings
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create variables brand = "Tesla" and model = "Model 3". Use an f-string to print "I want to drive a Tesla Model 3."

SOLUTION:
brand = "Tesla"
model = "Model 3"

# Use f-string
message = f"I want to drive a {brand} {model}."
print(message)
-----------------------------------

LESSON 2.8: Number Formatting
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Calculate 10 / 3. Store it in a variable val. Use an f-string to print it formatted to exactly 3 decimal places.

SOLUTION:
val = 10 / 3

# Format to 3 decimal places
print(f"Result: {val:.3f}")
-----------------------------------

LESSON 3.1: Arithmetic Operators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Calculate the remainder when 100 is divided by 7 using the modulus operator. Print the result.

SOLUTION:
# Calculate remainder of 100 / 7
remainder = 100 % 7
print("Remainder:", remainder)
-----------------------------------

LESSON 3.2: Relational Operators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Check if 4^2 (4 squared) is equal to 16. Use ** for the power and == for the comparison. Print the result.

SOLUTION:
# Compare 4 squared with 16
result = (4 ** 2) == 16
print("Is 4^2 equal to 16?", result)
-----------------------------------

LESSON 3.3: Logical Operators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a variable age = 25. Write a condition that checks if age is greater than 18 and less than 30. Print the result.

SOLUTION:
age = 25

# Check if age is between 18 and 30
is_eligible = age > 18 and age < 30
print("Is eligible?", is_eligible)
-----------------------------------

LESSON 3.4: Assignment Operators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Start with balance = 500. Use += to add 100 and then use -= to subtract 50. Print the final balance.

SOLUTION:
balance = 500

# Use += and -=
balance += 100
balance -= 50

print("Final Balance:", balance)
-----------------------------------

LESSON 3.5: Identity & Membership Operators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Check if the letter "p" is in the word "python". Remember that Python is case-sensitive!

SOLUTION:
word = "python"

# Use 'in' to check for "p"
result = "p" in word
print("Is 'p' in word?", result)
-----------------------------------

LESSON 4.1: if Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a variable score = 90. Write an if statement that prints "Excellent!" if the score is greater than or equal to 80.

SOLUTION:
score = 90

# Write your if statement here
if score >= 80:
    print("Excellent!")
-----------------------------------

LESSON 4.2: if–else Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Ask for a number using input(). Inform the user if the number is "Positive" or "Not Positive" (0 or negative).

SOLUTION:
num = int(input("Enter number: "))

if num > 0:
    print("Positive")
else:
    print("Not Positive")
-----------------------------------

LESSON 4.3: if–elif–else Ladder
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a simple traffic light logic. If light == "Green", print "Go". If light == "Yellow", print "Slow down". Otherwise, print "Stop".

SOLUTION:
light = "Yellow"

# Use if-elif-else
if light == "Green":
    print("Go")
elif light == "Yellow":
    print("Slow down")
else:
    print("Stop")
-----------------------------------

LESSON 4.4: Nested if Statements
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We are checking a user's age and has_ticket. If age >= 18, print "Entry permitted". Inside that block, check if has_ticket is True. If so, print "Enjoy the show!".

SOLUTION:
age = 20
has_ticket = True

# Nested If
if age >= 18:
    print("Entry permitted")
    if has_ticket:
        print("Enjoy the show!")
-----------------------------------

LESSON 5.1: While Loop
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a countdown. Start timer = 10. Use a while loop to print the timer value and decrease it by 1 each time until it reaches 0. After the loop, print "Blast off!".

SOLUTION:
timer = 10

# Write while loop here
while timer > 0:
    print(timer)
    timer -= 1

print("Blast off!")
-----------------------------------

LESSON 5.2: For Loop
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Iterate through the string word = "AIONYX". Print each character on a new line.

SOLUTION:
word = "AIONYX"

# Loop through the string
for char in word:
    print(char)
-----------------------------------

LESSON 5.3: range() Function
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Use range() to print all even numbers from 2 to 20 (inclusive).

SOLUTION:
# Use range(start, stop, step)
for i in range(2, 21, 2):
    print(i)
-----------------------------------

LESSON 5.4: Nested Loops
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Print a 3x3 square of stars (*) using nested loops. Use end=" " in the inner print to stay on the same line, and an empty print() in the outer loop to start a new row.

SOLUTION:
# Outer loop for rows
for i in range(3):
    # Inner loop for columns
    for j in range(3):
        print("*", end=" ")
    # New row
    print()
-----------------------------------

LESSON 5.5: Break Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We are searching for the number 7 in a loop from 1 to 10. Once you find it, print "Found it!" and use break.

SOLUTION:
for i in range(1, 11):
    if i == 7:
        print("Found it!")
        break
    print("Checking:", i)
-----------------------------------

LESSON 5.6: Continue Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Loop from 1 to 5. Use continue to skip the number 3. You should see 1, 2, 4, 5 in the output.

SOLUTION:
for i in range(1, 6):
    if i == 3:
        continue
    print(i)
-----------------------------------

LESSON 5.7: Pass Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We have an empty loop below that causes an error. Add pass inside the loop to make the code run correctly.

SOLUTION:
for i in range(10):
    # Add pass here to avoid error
    pass

print("Code executed successfully!")
-----------------------------------

LESSON 6.1: String Creation
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a triple-quoted string that contains your favorite poem or a 3-line description of yourself. Print it.

SOLUTION:
my_story = """I am a developer.
I love solving problems.
AIONYX is my tool."""

print(my_story)
-----------------------------------

LESSON 6.2: String Indexing
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Given word = "Developer", print the first character using index 0 and the last character using index -1.

SOLUTION:
word = "Developer"

# Print first and last characters
print("First:", word[0])
print("Last:", word[-1])
-----------------------------------

LESSON 6.3: String Slicing
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Extract the word "Python" from phrase = "Learn Python Now" using slicing. Print it.

SOLUTION:
phrase = "Learn Python Now"

# Slice out "Python"
python_word = phrase[6:12]
print(python_word)
-----------------------------------

LESSON 6.4: String Methods
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Clean up the string data = "   apple,banana,cherry   ". First, use .strip() to remove spaces, then use .upper() to make it caps. Print the final result.

SOLUTION:
data = "   apple,banana,cherry   "

# Clean and convert
cleaned = data.strip().upper()
print(cleaned)
-----------------------------------

LESSON 6.5: String Immutability
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Try to change the first letter of fruit = "apple" to "A". Since you can't do it directly, create a new variable new_fruit using slicing and concatenation: "A" + fruit[1:]. Print new_fruit.

SOLUTION:
fruit = "apple"

# Create new string with capital A
new_fruit = "A" + fruit[1:]
print(new_fruit)
-----------------------------------

LESSON 6.6: String Formatting (Review)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a variable price = 99.99 and tax_rate = 0.1. Use an f-string to print "Total: [price + price*tax_rate]" formatted to 2 decimal places.

SOLUTION:
price = 99.99
tax_rate = 0.1

# Calculate and print total in one f-string
print(f"Total: {price * (1 + tax_rate):.2f}")
-----------------------------------

LESSON 7.1: Creating Lists
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a list called my_hobbies with three of your favorite activities as strings. Print the list.

SOLUTION:
my_hobbies = ["Coding", "Gaming", "Reading"]
print(my_hobbies)
-----------------------------------

LESSON 7.2: Accessing List Elements
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Given colors = ["Red", "Green", "Blue", "Yellow"], print the second color in the list (index 1) and the total number of colors using len().

SOLUTION:
colors = ["Red", "Green", "Blue", "Yellow"]

# Print the 2nd item and the length
print("Second color:", colors[1])
print("Total colors:", len(colors))
-----------------------------------

LESSON 7.3: List Methods
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Start with fruits = ["apple", "banana"]. Use .append() to add "cherry". Then use .insert() to put "orange" at index 1. Print the final list.

SOLUTION:
fruits = ["apple", "banana"]

# Add "cherry" to end
fruits.append("cherry")

# Insert "orange" at index 1
fruits.insert(1, "orange")

print(fruits)
-----------------------------------

LESSON 7.4: List Slicing
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Extract the first three items from the list scores = [95, 88, 72, 91, 85] and store them in top_three. Print it.

SOLUTION:
scores = [95, 88, 72, 91, 85]

# Get first three items
top_three = scores[:3]
print(top_three)
-----------------------------------

LESSON 7.5: Nested Lists (2D)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We have a grid below. Access and print the number 9 using double brackets.

SOLUTION:
grid = [
    [1, 2, 3],
    [4, 5, 6],
    [7, 8, 9]
]

# Access number 9
val = grid[2][2]
print("Found:", val)
-----------------------------------

LESSON 8.1: Tuples
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a tuple called dimensions with three numbers: 1920, 1080, and 60. Print the second item using indexing.

SOLUTION:
dimensions = (1920, 1080, 60)

# Print the 2nd item
print("Dimension:", dimensions[1])
-----------------------------------

LESSON 8.2: Tuple Methods
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We have a tuple votes = ("Yes", "No", "Yes", "Yes", "No"). Use .count() to find out how many "Yes" votes are in the tuple. Print the result.

SOLUTION:
votes = ("Yes", "No", "Yes", "Yes", "No")

# Count "Yes" votes
yes_count = votes.count("Yes")
print("Total Yes:", yes_count)
-----------------------------------

LESSON 8.3: Sets
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a set called unique_ids with the numbers 101, 102, 103, 101. Print the set to see how it handles the duplicate 101.

SOLUTION:
unique_ids = {101, 102, 103, 101}

# Print the set
print(unique_ids)
-----------------------------------

LESSON 8.4: Set Operations
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Find the common items between set_a = {1, 2, 3} and set_b = {2, 3, 4} using .intersection(). Print the result.

SOLUTION:
set_a = {1, 2, 3}
set_b = {2, 3, 4}

# Find intersection
common = set_a.intersection(set_b)
print("Common items:", common)
-----------------------------------

LESSON 9.1: Dictionary Basics
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a dictionary called car with keys "make", "model", and "year". Set them to any values you like. Print the dictionary.

SOLUTION:
car = {
    "make": "Ford",
    "model": "Mustang",
    "year": 1964
}
print(car)
-----------------------------------

LESSON 9.2: Accessing Dictionary Values
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Given the user dictionary below, access the "email" using the square bracket method and print it.

SOLUTION:
user = {
    "username": "coder123",
    "email": "hello@aionyx.com",
    "status": "active"
}

# Access and print email
print("Email:", user["email"])
-----------------------------------

LESSON 9.3: Updating Dictionary
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Update the car dictionary. Change the "year" to 2024 and add a new key "color" with the value "Red". Print the dictionary.

SOLUTION:
car = {"brand": "Tesla", "year": 2023}

# Update year
car["year"] = 2024

# Add color
car["color"] = "Red"

print(car)
-----------------------------------

LESSON 9.4: Dictionary Methods
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Use .pop() to remove the "model" from the bike dictionary. Then print all remaining keys using .keys().

SOLUTION:
bike = {"brand": "Yamaha", "model": "R1", "year": 2022}

# Remove model
bike.pop("model")

# Print keys
print("Remaining Keys:", bike.keys())
-----------------------------------

LESSON 9.5: Nested Dictionaries
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Access and print the "year" of "child2" from the myfamily dictionary.

SOLUTION:
myfamily = {
  "child1" : {"name" : "Emil", "year" : 2004},
  "child2" : {"name" : "Tobias", "year" : 2007}
}

# Access child2's year
print("Child 2 Year:", myfamily["child2"]["year"])
-----------------------------------

LESSON 10.1: Defining Functions
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Define a function called greet() that prints "Welcome to Python!". Call the function after defining it.

SOLUTION:
def greet():
    # Print welcome message
    print("Welcome to Python!")

# Call the function
greet()
-----------------------------------

LESSON 10.2: Function Parameters
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a function square_num(n) that takes a number and prints its square (n * n). Call it with the number 5.

SOLUTION:
def square_num(n):
    print(n * n)

# Call with 5
square_num(5)
-----------------------------------

LESSON 10.3: The Return Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Write a function multiply(a, b) that returns the product of a and b. Store the result in a variable val and print it.

SOLUTION:
def multiply(a, b):
    return a * b

# Get returned value
val = multiply(10, 5)
print("Result:", val)
-----------------------------------

LESSON 10.4: Default Arguments
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a function power(base, exponent=2). It should return base ** exponent. Call it once with only power(10) (should return 100) and once with power(2, 3) (should return 8).

SOLUTION:
def power(base, exponent=2):
    return base ** exponent

# Use default
print("10 squared:", power(10))

# Override default
print("2 cubed:", power(2, 3))
-----------------------------------

LESSON 10.5: Keyword & Arbitrary Arguments
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Write a function sum_all(*nums) that uses sum(nums) to return the total of any number of arguments. Call it with sum_all(1, 2, 3, 4) and print the result.

SOLUTION:
def sum_all(*nums):
    return sum(nums)

# Call with multiple numbers
print("Total:", sum_all(1, 2, 3, 4, 5))
-----------------------------------

LESSON 10.6: Lambda Functions
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a lambda function that takes one argument x and returns x * 10. Call it with 7 and print the result.

SOLUTION:
ten_times = lambda x : x * 10

# Call lambda
print("Result:", ten_times(7))
-----------------------------------

LESSON 11.1: Introduction to Recursion
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Write a recursive function count_down(n) that prints the number n and then calls itself with n - 1, only if n is greater than 0. Call it with 3.

SOLUTION:
def count_down(n):
    if n > 0:
        print(n)
        count_down(n - 1)

# Call with 3
count_down(3)
-----------------------------------

LESSON 11.2: The Base Case
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Identify the base case in the factorial example: if n == 1: return 1. Now, write a recursive function sum_to(n) that returns the sum of all numbers from n down to 1. The base case should be if n == 1: return 1.

SOLUTION:
def sum_to(n):
    # Base case
    if n == 1:
        return 1
    # Recursive step
    return n + sum_to(n - 1)

print("Sum to 5:", sum_to(5))
-----------------------------------

LESSON 11.3: Recursive Function Flow
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Trace the flow of sum_to(3). It calls sum_to(2), which calls sum_to(1). Then sum_to(1) returns 1, and the math starts happening: 2 + 1 = 3, then 3 + 3 = 6. Run the code below to see the result.

SOLUTION:
def sum_to(n):
    if n == 1:
        return 1
    return n + sum_to(n - 1)

result = sum_to(3)
print("Final result:", result)
-----------------------------------

LESSON 12.1: Opening Files
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Try to open a file named "test.txt" in write mode. Since we don't have real files in this browser environment, we'll use a try-except block to "simulate" the action and handle potential errors.

SOLUTION:
try:
    f = open("test.txt", "w")
    print("File opened successfully!")
    f.close()
except Exception as e:
    print("Action simulated. In a real environment, this would create 'test.txt'.")
-----------------------------------

LESSON 12.2: Reading Files
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Write out the code you would use to read exactly 10 characters from a file named "data.txt".

SOLUTION:
# Code to read 10 characters
# f = open("data.txt", "r")
# print(f.read(10))
# f.close()
print("To read 10 chars, use f.read(10)")
-----------------------------------

LESSON 12.3: Writing & Overwriting
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Imagine you have a file "notes.txt". Use "w" mode to write "Hello World" into it. (Simulation below)

SOLUTION:
print("Opening in 'w' mode will overwrite the file.")
# f = open("notes.txt", "w")
# f.write("Hello World")
# f.close()
-----------------------------------

LESSON 12.4: Appending Content
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Simulate appending "End of file" to a file named "report.txt". Use \n to ensure it starts on a new line.

SOLUTION:
print("Appending text to report.txt...")
# f = open("report.txt", "a")
# f.write("\nEnd of file")
# f.close()
-----------------------------------

LESSON 12.5: The 'with' Statement
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Use the with block to write "Safe and sound" into a file named "secure.txt".

SOLUTION:
# Using 'with' for auto-closing
with open("secure.txt", "w") as f:
    f.write("Safe and sound")
print("File written and closed safely!")
-----------------------------------

LESSON 13.1: Types of Errors
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Look at the code below. It has a Runtime Error. Can you guess what will happen when you run it? (Hint: You can't divide by zero!)

SOLUTION:
x = 10
# This will cause a ZeroDivisionError
print(x / 0)
-----------------------------------

LESSON 13.2: Try–Except
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            We are trying to print a variable y that hasn't been defined yet. Wrap the print in a try-except block to catch the NameError and print "Variable y is not defined."

SOLUTION:
try:
    # y is not defined
    print(y)
except NameError:
    print("Variable y is not defined.")
-----------------------------------

LESSON 13.3: Else & Finally
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Complete the code below. Add an else block that prints "Calculation successful" and a finally block that prints "Process complete".

SOLUTION:
try:
    result = 10 / 2
except ZeroDivisionError:
    print("Error!")
else:
    print("Calculation successful")
finally:
    print("Process complete")
-----------------------------------

LESSON 13.4: Raising Exceptions
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Write a condition that checks if score > 100. If it is, raise an Exception with the message "Invalid score".

SOLUTION:
score = 150

# Raise exception if score > 100
if score > 100:
    raise Exception("Invalid score")
-----------------------------------

LESSON 14.1: Classes & Objects
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a class named Car with a property brand = "Tesla". Create an object of this class and print its brand.

SOLUTION:
class Car:
    brand = "Tesla"

# Create object
my_car = Car()
print(my_car.brand)
-----------------------------------

LESSON 14.2: The __init__() Constructor
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a Student class with an __init__ method that takes name and grade. Create a student "Alice" with grade "A" and print her name.

SOLUTION:
class Student:
    def __init__(self, name, grade):
        self.name = name
        self.grade = grade

# Create Alice
s1 = Student("Alice", "A")
print("Student Name:", s1.name)
-----------------------------------

LESSON 14.3: Instance & Class Methods
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Add a method intro() to the Student class from before. It should print "My name is [name] and I am in grade [grade]". Call it for your student object.

SOLUTION:
class Student:
    def __init__(self, name, grade):
        self.name = name
        self.grade = grade

    def intro(self):
        print(f"My name is {self.name} and I am in grade {self.grade}")

s1 = Student("Alice", "A")
s1.intro()
-----------------------------------

LESSON 14.4: Inheritance
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a child class ElectricCar that inherits from Car. Add a method charge() that prints "Battery charging...".

SOLUTION:
class Car:
    def drive(self):
        print("Driving...")

class ElectricCar(Car):
    def charge(self):
        print("Battery charging...")

my_tesla = ElectricCar()
my_tesla.drive()  # Inherited
my_tesla.charge() # Unique to child
-----------------------------------

LESSON 14.5: Polymorphism
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create two classes, Cat and Dog. Both should have a method speak(). Cat should print "Meow" and Dog should print "Woof". Create a list of both and loop through them, calling speak() on each.

SOLUTION:
class Cat:
    def speak(self): print("Meow")

class Dog:
    def speak(self): print("Woof")

animals = [Cat(), Dog()]

for animal in animals:
    animal.speak()
-----------------------------------

LESSON 14.6: Encapsulation (Private Members)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Try to access the private __balance directly from a BankAccount object. See if it throws an error!

SOLUTION:
class BankAccount:
    def __init__(self, balance):
        self.__balance = balance

acc = BankAccount(1000)

try:
    print(acc.__balance) # This should fail
except AttributeError:
    print("Cannot access private member directly!")
-----------------------------------

LESSON 15.1: Importing Modules
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Import the platform module and print platform.system() to see your current Operating System.

SOLUTION:
import platform

# Print OS name
print("Operating System:", platform.system())
-----------------------------------

LESSON 15.2: Built-in Modules
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Import random and print a random number between 1 and 100 using random.randint(1, 100).

SOLUTION:
import random

# Generate random number
num = random.randint(1, 100)
print("Random Number:", num)
-----------------------------------

LESSON 15.3: Creating Custom Modules
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Imagine you have a file calc.py with a function add(a, b). Write the code to import only the add function from calc using the from ... import ... syntax.

SOLUTION:
# Code to import specific function
# from calc import add

# result = add(5, 5)
print("Use: from module import function")
-----------------------------------

LESSON 15.4: pip & External Packages
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            If you wanted to install the famous requests library for making web requests, what command would you type in your terminal?

SOLUTION:
# Type the command as a string to "answer"
command = "pip install requests"
print("Command to run:", command)
-----------------------------------

LESSON 16.1: List Comprehension
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Given nums = [1, 2, 3, 4, 5], use list comprehension to create a new list squares containing the square of each number. Print it.

SOLUTION:
nums = [1, 2, 3, 4, 5]

# Use list comprehension
squares = [n**2 for n in nums]
print(squares)
-----------------------------------

LESSON 16.2: Iterators & Generators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a generator even_gen(n) that yields even numbers from 0 up to n. Use it in a loop to print even numbers up to 6.

SOLUTION:
def even_gen(n):
    for i in range(0, n + 1, 2):
        yield i

# Use the generator
for num in even_gen(6):
    print(num)
-----------------------------------

LESSON 16.3: Decorators
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Think of a decorator as a "Custom Envelope" for a letter. Run the code below to see how the decorator adds extra behavior to the say_hi function.

SOLUTION:
def alert_decorator(func):
    def wrapper():
        print("[ALERT] Function is starting!")
        func()
        print("[ALERT] Function is finished!")
    return wrapper

@alert_decorator
def run_task():
    print("Task is running...")

run_task()
-----------------------------------

LESSON 16.4: *args and **kwargs
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Write a function show_info(**data) that prints each key and value from the kwargs dictionary. Call it with show_info(name="Aionyx", version="1.0").

SOLUTION:
def show_info(**data):
    for key, value in data.items():
        print(f"{key}: {value}")

show_info(name="Aionyx", version="1.0")
-----------------------------------

LESSON 17.1: Stacks (LIFO)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a stack using a list. Push the numbers 10 and 20. Then pop the top item and print it. It should be 20.

SOLUTION:
stack = []

# Push items
stack.append(10)
stack.append(20)

# Pop top item
top = stack.pop()
print("Popped item:", top)
print("Remaining stack:", stack)
-----------------------------------

LESSON 17.2: Queues (FIFO)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Create a queue customers = ["Alice", "Bob"]. Add "Charlie" to the end. Then pop(0) to serve the first customer and print their name.

SOLUTION:
customers = ["Alice", "Bob"]

# Enqueue
customers.append("Charlie")

# Dequeue first customer
first = customers.pop(0)
print("Serving:", first)
print("Remaining line:", customers)
-----------------------------------

LESSON 17.3: Linear Search
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Search for the number 42 in the list [10, 23, 42, 55, 90]. Print the index where it's found.

SOLUTION:
nums = [10, 23, 42, 55, 90]
target = 42

def find_index(arr, x):
    for i in range(len(arr)):
        if arr[i] == x:
            return i
    return -1

print("Found 42 at index:", find_index(nums, target))
-----------------------------------

LESSON 17.4: Sorting (Bubble Sort Intro)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Use Python's built-in sorted() function to sort [5, 2, 9, 1, 5, 6] in ascending order. Print the result.

SOLUTION:
unsorted_list = [5, 2, 9, 1, 5, 6]

# Sort the list
sorted_list = sorted(unsorted_list)
print("Original:", unsorted_list)
print("Sorted:", sorted_list)
-----------------------------------

LESSON 18.1: Project: Smart Calculator
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Run the starter code below. Try adding your own function for multiply and call it within the main loop.

SOLUTION:
def add(x, y): return x + y
def subtract(x, y): return x - y

print("--- Smart Calc ---")
print("1. Add\n2. Subtract")
choice = input("Select (1/2): ")

num1 = float(input("Enter first number: "))
num2 = float(input("Enter second number: "))

if choice == '1':
    print("Result:", add(num1, num2))
elif choice == '2':
    print("Result:", subtract(num1, num2))
-----------------------------------

LESSON 18.2: Project: Number Guessing Game
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Run the code and try to guess the number. Can you add a variable attempts that counts how many times the user guessed?

SOLUTION:
import random

target = random.randint(1, 10)
print("I'm thinking of a number between 1 and 10.")

while True:
    guess = int(input("Your guess: "))
    if guess == target:
        print("Correct! You won!")
        break
    else:
        print("Try again!")
-----------------------------------

LESSON 18.3: Project: Student Management
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            The code below defines a Student and adds one to a list. Run it, then try adding another student called "Bob" with grade "B".

SOLUTION:
class Student:
    def __init__(self, name, grade):
        self.name = name
        self.grade = grade

students = []
students.append(Student("Alice", "A"))

# Display all
print("Student List:")
for s in students:
    print(f"- {s.name}: {s.grade}")
-----------------------------------

LESSON 18.4: Project: Password Generator
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            Run the generator below. Can you modify it to make the password 12 characters long instead of 8?

SOLUTION:
import random

chars = "abcdefghijklmnopqrstuvwxyz0123456789!@#$%^&*"
password = ""

for i in range(8):
    password += random.choice(chars)

print("Your new password:", password)
-----------------------------------

LESSON 18.5: Project: To-Do List (CLI)
EXERCISE:
Hands-on Exercise
            This is a complete loop-based app. Run it and try adding "Buy Milk". Then type show to see it.

SOLUTION:
tasks = []

while True:
    print("\n1. add [task]\n2. show\n3. exit")
    action = input("> ").split()
    
    if action[0] == "add":
        tasks.append(" ".join(action[1:]))
        print("Task added!")
    elif action[0] == "show":
        print("Tasks:", tasks)
    elif action[0] == "exit":
        break
-----------------------------------

